俄國夫婦將小孩交予親戚託向後參加反政府示威 政府發聲明指兩人濫用權力，危害幼童生命， 會以法庭取消兩人當父母的資格

▲ 上周末莫斯科的反DQ示威，遭俄羅斯政府嚴厲打壓。
俄羅斯政府發聲明，指涉案父母在早前的遊行期間將其年幼兒子交予第3方人士，危害幼童生命，斥二人濫用父母權力，損害兒子利益，莫斯科市檢控辦已向法庭尋求取消該對夫婦當父母的資格。

【俄羅斯反DQ】逾萬人促公平選舉 警察暴力清場拘800人

有調查人員指該第3方人士是活躍示威者，曾以利用他人孩子從圍捕中甩身。

面臨喪失兒子撫養權的普洛卡佐夫（Dmitry Prokazov）接受英國廣播公司（BBC）訪問，稱當日只是出街散步，因他們支持示威者反對不公平選舉的理念，故不覺得害怕。

他稱期間遇到一群示威者，太太的親戚兼他的好朋友福明（Sergey Fomin）就在其中，攀談期間曾讓福明抱兒子。

事件引起廣泛回響，莫斯科官員亦對檢控部門做法不滿，莫斯科兒童權益申訴專員布尼莫維奇（Yevgeny Bunimovich）直斥不可接受，指任何情況下都不應用兒童作政治威脅。

俄羅斯人權理事會主席費多托夫（Mikhail Fedotov）亦稱，當局所講的第3方人士，可引伸至保姆、祖父母等人身上，直指先例一開，所有父母都受威脅。

莫斯科民眾已連續兩周末上街，抗議當局取消反對派人士參選議員的資格，遭遇嚴厲打壓，大量示威者事後被捕。

父母都有得dq

賤

暴政下的同路人

之前有連登仔吹奏普京

唔爭氣笑咗。

抄登最鍾意吹捧以色列同普京，明明自己同d異見人士，巴佬處境差唔多